\newcounter{aoparagraphcounter}
\setcounter{aoparagraphcounter}{1}

\section{Arbeitsdienstordnung}

\subsection{Präambel}
Diese Arbeitsdienstordnung schafft klare, faire und transparente Regelungen, um eine gerechte Verteilung der Aufgaben sicherzustellen und den reibungslosen Ablauf aller Vereinsaktivitäten zu gewährleisten.

\subsection{§ \theaoparagraphcounter\ Erlass, Änderung, Aufhebung und Bekanntmachung} \label{ao:par:erlass_aenderung_aufhebung}
\begin{enumerate}
    \item \label{ao:abs:vqebz2} Diese Arbeitsdienstordnung kann jederzeit durch den Vereinsausschuss erarbeitet und beschlossen werden.

    \item \label{ao:abs:lwq0s2} Änderungen werden durch den Beschluss des Vereinsausschusses wirksam und allen Mitgliedern bekannt gemacht.
\end{enumerate}

\refstepcounter{aoparagraphcounter}
\subsection{§ \theaoparagraphcounter\ Zweck der Arbeitsdienste} \label{ao:par:zweck_arbeitsdienste}
\begin{enumerate}
    \item \label{ao:abs:ydf4si} Die Arbeitsdienste dienen der Durchführung von Vereinsveranstaltungen sowie der Unterstützung des Vereinsbetriebs.

    \item \label{ao:abs:jtkboo} Jedes Mitglied ist im Rahmen seiner Mitgliedschaft verpflichtet, die zugeteilten Arbeitsdienste ordnungsgemäß zu leisten.

    \item \label{ao:abs:rwc7yw} Zur Ableistung von Arbeitsdiensten verpflichtet sind alle ordentliche Mitglieder ab Vollendung des 14. Lebensjahres bis zur Vollendung des 65. Lebensjahres sowie unabhängig vom Alter alle Mitglieder, die im Besitz eines vollständigen Häs sind. Mitglieder außerhalb dieses Personenkreises, außerordentliche und Ehrenmitglieder sind von der Arbeitsdienstpflicht befreit.
\end{enumerate}

\refstepcounter{aoparagraphcounter}
\subsection{§ \theaoparagraphcounter\ Zuständigkeit} \label{ao:par:zustaendigkeit}
\begin{enumerate}
    \item \label{ao:abs:de9f3d} Für die Organisation, Planung und Durchführung der Arbeitsdienste ist der Festwart verantwortlich.

    \item \label{ao:abs:akpmko} Der Festwart kann zur Erfüllung seiner Aufgaben durch Mitglieder des Ausschusses unterstützt werden.

    \item \label{ao:abs:g6e0kq} Der Vereinsausschuss kann ergänzende Regelungen oder Weisungen erlassen, sofern dies zur ordnungsgemäßen Durchführung der Arbeitsdienste erforderlich ist.
\end{enumerate}

\refstepcounter{aoparagraphcounter}
\subsection{§ \theaoparagraphcounter\ Dienstplan} \label{ao:par:dienstplan}
\begin{enumerate}
    \item \label{ao:abs:k4euy7} Der Festwart erstellt für alle Vereinsveranstaltungen, insbesondere die jährlichen Feste, einen Dienstplan.

    \item \label{ao:abs:x8y3us} Die Einteilung der Mitglieder erfolgt in einem rollierenden System jeweils für den Auf- bzw. Abbau und für die Durchführung des Festes.

    \item \label{ao:abs:u14cg3} Der Festwart achtet auf eine faire und gleichmäßige Verteilung der Arbeitsdienste.

    \item \label{ao:abs:mcswfh} Der fertige Dienstplan ist den Mitgliedern spätestens zwei Wochen vor Festbeginn in geeigneter Form mitzuteilen.
\end{enumerate}

\refstepcounter{aoparagraphcounter}
\subsection{§ \theaoparagraphcounter\ Erscheinen und Abmeldung} \label{ao:par:erscheinen_abmeldung}
\begin{enumerate}
    \item \label{ao:abs:qqgxlh} Die Mitglieder sind verpflichtet, pünktlich zu den eingeteilten Arbeitsdiensten zu erscheinen.

    \item \label{ao:abs:i9edle} Kann ein Mitglied den zugewiesenen Dienst aus zwingenden Gründen nicht antreten, so ist dies dem Festwart unverzüglich mitzuteilen.

    \item \label{ao:abs:2n64dd} Das verhinderte Mitglied hat eigenständig für geeigneten Ersatz zu sorgen und dem Festwart diesen mitzuteilen.

    \item \label{ao:abs:de6os0} Der Festwart ist dafür verantwortlich zu prüfen, ob alle eingeteilten Mitglieder anwesend sind und gegebenenfalls Ersatzkräfte einzuteilen.
\end{enumerate}

\refstepcounter{aoparagraphcounter}
\subsection{§ \theaoparagraphcounter\ Dokumentation der Arbeitsstunden} \label{ao:par:dokumentation_arbeitsstunden}
\begin{enumerate}
    \item \label{ao:abs:vsdcjn} Die geleisteten Arbeitsstunden werden vom Festwart oder einem Vorstandsmitglied dokumentiert.

    \item \label{ao:abs:8k201e} Die Dokumentation dient der Nachvollziehbarkeit der erbrachten Arbeitsleistungen und muss vollständig, nachvollziehbar und zeitnah erfolgen.
\end{enumerate}

\refstepcounter{aoparagraphcounter}
\subsection{§ \theaoparagraphcounter\ Versäumnisse} \label{ao:par:versaeumnisse}
\begin{enumerate}
    \item \label{ao:abs:qhuai8} Nicht geleistete oder unentschuldigte Arbeitsdienste gelten als Versäumnis.

    \item \label{ao:abs:q8ouur} Wiederholte Verstöße gegen die Arbeitsdienstordnung können vereinsrechtliche Maßnahmen nach sich ziehen.
\end{enumerate}

\refstepcounter{aoparagraphcounter}
\subsection{§ \theaoparagraphcounter\ Inkrafttreten} \label{ao:par:inkrafttreten}
\begin{enumerate}
    \item \label{ao:abs:01jlln} Diese Arbeitsdienstordnung tritt nach Beschluss der Ausschusssitzung vom dd. MMMM YYYY in Kraft. \\
    Sie ersetzt alle vorherigen Versionen
\end{enumerate}